［回帶］四港人闖軍營 解放軍報警

四港人闖軍營 解放軍報警

【本報訊】「香港人優先」成員前日黃昏手持香港旗，「突襲」添馬艦解放軍駐港部隊總部，解放軍昨日報警。解放軍發言人向中通社表示，中環軍營是軍事禁區，四名香港市民不顧軍營營門哨兵警告，強行闖入軍營，涉嫌違反駐軍法、公安條例及受保護地方（保安）條例等。警方證實收到駐軍報案，會按既定程序處理，但沒透露案件歸類。
《駐軍法》第12條規定，香港駐軍以外人員如未獲駐軍最高指揮官或其授權軍官批准，不得進入軍事禁區。軍事禁區的警衞人員有權依法制止擅自闖入軍事禁區；破壞和危害軍事禁區的行為。特區政府亦應協助駐軍維護軍事禁區安全。
硬闖解放軍軍營是「香港人優先」快閃行動第一波，組織成員因不滿政府計劃將中環新海濱0.3公頃休憩用地修改為軍事用地及興建軍用碼頭，前日手持香港旗走進添馬艦解放軍總部大閘內，高叫口號反對有關規劃，並要求解放軍撤出香港。「香港人優先」成員招顯聰昨晚稱無懼被追究法律責任。

純粹想問有沒有人知道佢地最後點樣？

個肥佬據聞呃綜援移民咗去台灣，
招顯聰消失於社運界，
個女嘅不知去向，相信亦已消失於社運界。

13年己經咁有遠見

解放軍報警

組織成員因不滿政府計劃將中環新海濱0.3公頃休憩用地修改為軍事用地及興建軍用碼頭

係咪依家話割果塊地

係

仆街一早plan好左要送

香港政府係當香港人善忘的，特別當年處理呢壇野個位高官，正正就係林鄭。

呢單其實好難搞, 塊地用途係94年中英照會達成嘅協議, 拖到而家先處理